

1. transform 属性

    none: 定义不进行转换
    matrix(n,n,n,n,n,n): 定义 2D 转换，使用六个值的矩阵
    matrix3d(n,n,n,n,n,n,n,n,n,n,n,n,n,n,n,n): 定义 3D 转换，使用 16 个值的 4x4 矩阵
    translate(x,y): translate(x,y)
    translate3d(x,y,z): 定义 3D 转换
    translateX(x): 定义转换，只是用 X 轴的值
    translateY(y): 定义转换，只是用 Y 轴的值
    translateZ(z): 定义 3D 转换，只是用 Z 轴的值
    scale(x,y): 定义 2D 缩放转换
    scale3d(x,y,z): 定义 3D 缩放转换
    scaleX(x): 通过设置 X 轴的值来定义缩放转换
    scaleY(y): 通过设置 Y 轴的值来定义缩放转换
    scaleZ(z): 通过设置 Z 轴的值来定义 3D 缩放转换
    rotate(angle): 定义 2D 旋转，在参数中规定角度
    rotate3d(x,y,z,angle): 定义 3D 旋转
    rotateX(angle): 定义沿着 X 轴的 3D 旋转
    rotateY(angle): 定义沿着 Y 轴的 3D 旋转
    rotateZ(angle): 定义沿着 Z 轴的 3D 旋转
    skew(x-angle,y-angle): 定义沿着 X 和 Y 轴的 2D 倾斜转换
    skewX(angle): 定义沿着 X 轴的 2D 倾斜转换
    skewY(angle): 定义沿着 Y 轴的 2D 倾斜转换
    perspective(n): 为 3D 转换元素定义透视视图


2. 过渡动画 transition

    transition-property: 规定设置过渡效果的 CSS 属性的名称
    transition-duration: 规定完成过渡效果需要多少秒或毫秒
    transition-timing-function: 规定速度效果的速度曲线
    transition-delay: 定义过渡效果何时开始

3. 动画 animation

    animation: name duration timing-function delay iteration-count direction;

    animation-name: 规定需要绑定到选择器的 keyframe 名称
    animation-duration: 规定完成动画所花费的时间，以秒或毫秒计
    animation-timing-function: 规定动画的速度曲线
    animation-delay: 规定在动画开始之前的延迟
    animation-iteration-count: 	规定动画应该播放的次数 (循环 - infinite)
    animation-direction: 规定是否应该轮流反向播放动画


3.  3d转换 transform-style

       flat: 子元素将不保留其 3D 位置
       preserve-3d: 子元素将保留其 3D 位置 呈现3D效果